# Object keys et Object values



Ils permettent de transformer des objets en arrays.



###  Object.keys


On veut récuperer les clefs de l'objet hostels dans un tableau :



````

const keys = Objects.keys(hostels);

console.log(keys);

````


La console va renvoyer `["hotel1", "hotel2", "hotel3"]`



### Object.values



Pour récuperer les values dans un tableau :


````
const values = Object.values(hostels);

console.log(values);


````

La console va renvoyer les values des trois hôtels.
Si on veut transformer les rooms de l'hôtel1 (sachant que les rooms sont sous la forme d'objets) :


````

const rooms = Object.values(hostels.hotel1.rooms);

console.log(rooms);

````

La console va renvoyer sous forme d'un array les rooms de l'hotel1.



